[無聊]有咩方法唱歌可以高音d

求賜教
有無人係低音到好似首首歌都有d高音位唱唔到

究竟係天生定五音不全

渣住春袋唱

係咪應該去音樂台

上 YouTube搵啦，香港台灣都有人教唱歌。

大力扯自己滴水

我以前都係咁
唱得多就知係唔識用把聲上而唔係把聲本身上唔到

我把聲好撚沉,講野個tone悶到人地都唔想聽我講野

天生五音不全

張敬軒叫練唱李香蘭擴音域

天生90%
後生10%

我都想唱歌好聽啲 奈何我唱歌好撚難聽

扮多d救護車響聲，會有領悟

最老土既方法係聽多D唱多D
你要唱更高音 你只可以爬音階
先找到自己既極限既音階
再不斷重覆唱穩佢
之後再練高一個音階

樓上既ching話可以youtube找片 係無錯的
你可以用nay(帶鼻音既呢)去練
可以全首歌都用nay音去唱或只唱某幾句你覺得難既高音
前題你既nay必需係咬字正確,有用聲帶力(唔要果d死人氣聲)

咩要用丹田腹底呼吸果d呢就廢話黎 鬼唔阿媽係女人咁
所以唔洗刻意去注意

意識上你要找到鼻腔共鳴,頭腔共鳴
如果唔係你得胸腔共鳴你唔會唱得到或唱得好高音
胸腔即係你平時講野既tune 你摸下雞心位會震既
同樣鼻腔,頭腔 如果你有用到都係會震動

唱歌依家野冇野係練唔到
天份係決定你既速度而唔係你既高度
巴伐洛堤,有既野你都有
男高中低音只係用黎介定
同一個音唱出黎既音色適合度同音色靚唔靚
張敬軒唱騷靈情歌音色會好聽過陳奕迅唱
陳奕迅唱不如不見音色會會好聽過張敬軒唱
但唔代表佢地唱唔好聽或唱唔到

有無邊d片介紹，有d片睇完都唔get做緊乜
佢講個陣好似得，但自己試又唔得

人人都是Pavarotti
聽完巴打咁講即刻充滿希望，即刻練習先

用錯icon

?

有無邊個推介
定個個都得

鳩叫囉

S_ 科學_唱唔錯

_V_學歌唱雖然cringe啲，但幾有用。

真心想學去報堂上

坊間好似好多 但係唔知邊個比較好

我阿sir教我放鬆下巴， 發聲位擺喺吊鐘後就易啲。 但係我到而家都未係好識

最正確應該係你條頸同鎖骨中間個個位

講得岩 收得貴唔一定好 收得平又唔一定差
最主要真係睇個老師有幾多料到
如果有尾叫你練丹田果d真係唔洗去報

點解丹田唔啱可唔可以講下，因為youtube都好多人講到丹田

唔係唔岩 丹田係必需要練同用
但唔會係改善發聲既主要因素
唱歌要用丹田 就好似學游水要識踢水
咁如果一個游水教練一尾只係叫你踢水
唔教你姿勢,協調都係冇用
而正正市面上太多廢既唱歌老師一尾只係叫學生練丹田
每堂就係練丹田 就收人地高額學費
真正要學既係聲帶肌肉運用 練鬆D不必要肌

如果你係期望幾個禮拜會有明顯改善
你可以唔洗學 唱歌係種技術
無返2 3年都練唔好
下定決心就比定心理準備
自己拎個琴練好唱do re mi
再去學點樣唱1隻歌
我敢肯定大部分人都係唱唔準

最後 咪鬼睇網上教學
唱歌最緊要基本功
呢樣野佢地唔會教
邊有人會倒自己米

利申 教唱歌

咁係咪冇得自學一定要跟老師？

最近睇呢個肥婆

大家點睇

去google speech level singing
Michael Jackson、林俊傑都同Seth Riggs上過堂

點解我聽住歌唱，錄出嚟會走哂key

建議最好練習一下唱音階 同埋聽係好重要

首先你要知道
1.你知道自己走音 但唱果陣唱唔岩音
2.你唔知道自己走音 唱果陣以為岩音
音準要練 依個比較難解決
只能夠多錄歌多聽
最好比其他人指出你走音既地方
你再去重覆聽返自己有冇唔岩音

一般上堂既話會拿個琴每粒音咁同你唱

另外你可以試下唔用音樂 自己起一個key 最好一入係入原key去唱
試下清唱會唔會走音

咁最高音個位點練好？

比如係10 唱唔到，但9係唱好
咁應該狂唱9呢個音，定係不斷56789 咁唱，慢慢撞上去？

未試過超越自己 唔係唱到10個感覺係點

唱歌個陣去做腳底按摩
叫師傅出盡力捽啲穴位
包你升一個perfect 8度

鏈住春袋囉

練高音首先要練好聲帶閉合
類似就係你擘大咗個口想呼氣但你卡住啲氣唔比佢出

用nay音嚟練key都有助閉合

聲帶越窄 空氣經過時振動頻率越高就自然越高音

p.s. 自學開

how much

黃明志有教點樣唱高音

Ching 睇邊度自學

啱啱追返po先發現原來用nay音練key已有巴打講咗 同道中人。

我由以前睇啲文字Po到後來睇youtube跟著學 開頭睇singing success，之後又睇VBS聲音平衡，到家下呢個嘎老師。

其實全部講嘅嘢都大致上差唔多，殊途同歸。

苦練咗咁耐，家下反而係覺得低音比較難玩，高音都話可以唱上去，但低音就真係與生俱來，無得點練落去

其實我唔係好明, 越黎越多大師話唔分真假音, 個個都輕鬆上D5 G5咁
咁咪個個都唱到周杰倫林俊杰咁

明明以往理解既流行歌歌手, 真音去到G4, A4 已經一大堆, 再上已經好明顯係假音上

唔係好識, 求指教

我本來都唔係好理解真假音唔使分
特別係話真音同假音中間唔會出會斷層呢樣
但呢排又開始有啲理解到 因為好似無論真音定假音都係來自真聲帶，如果可以完美過渡時，成個音色就會好一致。

所以當遇到高音時其實主要都係睇返閉合呢Part，再高音啲就可以係閉合良好嘅前題下偏向多啲head voice，咁嘅話 甚至連女歌都可以唱到，但當然好唔好聽就另一回事

混音個概念應該就係咁樣嚟

呢兩條片就係講headvoice+compression
可以做到強力啲嘅高音
巴打你可以睇 應該係你想要嘅嘢

首先 你要定義咩叫假音
唱到好尖嗰啲叫假音? 定係唱到無咩力先係假音?
唔定義清楚好難講落去
其次 即使出現"假音"都唔代表嗰位歌手唱唔到真音 更多嘅其實係"劇情需要"------歌手要作出音色上嘅改變去表達某種情緒
所以你見無所謂"真假音轉換"嘅歌手 唱歌聽落會無咁有感情 李克勤就係其中一個例子

利申自學緊